\chapter{书意点滴}
\section*{一个傻子的故事}
\addcontentsline{toc}{section}{一个傻子的故事}
\markright{一个傻子的故事}

缘由

虽然无聊的时候我喜欢哼哼几句，涂抹几笔，但是我是绝不敢写影评，读后感之类的文章的。一方面看了所谓影评家、文艺评论家的文章，实在不敢苟同，总觉得他们在自个儿玩味自己的感觉;另一方面，其实很多电影，小说我是看不懂的，我根本不知道他们要说啥玩意，所以我不敢写，因为我不知道写什么东西。关于第二点，我觉得中国教育立了大功，小时候老是被逼着写调子一样的读后感，搞到现在一看不懂文章，二想写读后感都是一样的思维，三没啥想法了。

但是翻了一些书，看了一些电影，总有些思想的青烟在湛蓝的天空飘着，飘着，然后慢慢的淡化着，淡化着，消失了，不曾留下半点痕迹。

于是，为了让自己有点想法，为了那些青烟可以变成朵朵白云，化成春雨，滋润自己，我还是想点什么记着吧。

最近看了阿来的《尘埃落定》，没明白写什么，但是又有什么关系呢，先胡扯几句再说呗。

傻子

在麦其土司辖地里，没有人不知道土司第二个女人所生的儿子是一个傻子
那个傻子就是我

我欣赏聪明人，但喜欢特别的人。傻子不笨，傻子是特别的人，我喜欢傻子。

傻子是麦其土司酒醉后和汉族的女人生的，大家都知道他是个傻子，包括他自己。傻子知道自己是个傻子，真他妈的是个傻子。

傻子傻，我看完后，没有印象了。

傻子傻，傻子不笨，因为傻子喜欢女人，傻子聪明的哥哥也喜欢女人，傻子智慧的土司父亲也喜欢女人。傻子受不了诱惑，中了茸贡土司的美人计，因为那是天底下最美的女人。傻子的哥哥受不了诱惑，因为那是天底下最美的女人，傻子的父亲受不了诱惑，因为那是一个漂亮的女人。傻子的哥哥受诱惑时，他嫉妒着。傻子的父亲受诱惑时，整个土司弥漫着罂粟的味道。傻子受诱惑时，眼前站着的是天底下最美的女人。

傻子傻，傻子不笨，傻子有智慧。说傻子有智慧，估计会侮辱聪明人了。那就按聪明人看傻子的眼光来说，叫傻子能看得到未来。傻子能看得到的未来，是聪明人看不到的，而智慧的人看得到。一个傻子如果能看得到未来，他在聪明人眼里就不是傻子了，他在智慧人眼里，就不是傻子了，他成了一个让人担心，让人害怕的傻子。但他终究只是一个有智慧的傻子。

宗教

土司辖区有自己的宗教，有喇嘛，有活佛。土司需要宗教，宗教需要土司，仅此而已。

上帝的代言人查尔斯来到这里传教，第一场雪后，他走了。

圣城拉萨的翁波意西来这里圆梦，没有走，结果就是他被割了舌头。他还是没有走，只不过他成了奴隶，成了书记官。他还是没有走，他可以说话了，他一直是写的，但是那一次他说话了，然后他又一次被割掉了舌头。

土司里面不会有新的宗教。

汉人

麦其土司被欺负了，没有找宗教，但是去找皇帝了，因为土司的职位是皇帝封的。民国了，没有皇帝了，政府派了代表来了，一个汉人，一个带着先进武器的汉人，一个带着罂粟种子的汉人。

麦其土司赢得了战争，土司辖地里种满了罂粟，土司仓库里堆满了银子。于是所有土司都去种满了罂粟。

麦其土司和傻儿子一样，看见了未来。于是傻儿子成了富甲一方的人，成了土司中的土司。然后，汉人来了，有颜色的汉人来了，谁也阻挡不了。

土司里面不能容忍新的宗教，但是土司抵挡不了有颜色的汉人。

傻子跟母亲说：阿妈，有颜色的汉人来了。汉人阿妈终于没有说什么。

尘埃落定

傻子看见了未来，但却不能有未来，因为他是最后的土司，土司中的土司。他注定要和所有土司一样，被颜色吞没，消失的无影无踪。

但是，如果有来生，他一定还是那个傻子，一定还在那个美丽的地方。

掩卷

如果人生可以有多种选择，那么，成为聪明人群里的傻子，一定是我的一个选择



\newpage
\section*{江城，那消失的过去}
\addcontentsline{toc}{section}{江城，那消失的过去}
\markright{江城，那消失的过去}


没有人可以像 彼得·海斯勒 那样，如此细致的观察，描绘，思考着现代的中国

《江城》里的文字太熟悉了，里面的一字一句就是我十几年前的生活。翻着文字，回忆便如汹涌不尽的长江水，扑面而来，那般亲切，那般浓烈，那般无情。而我，如同长江上面的穿空巨石，突兀挺立，不断被记忆之水撞击着，碰撞出无数的水珠，在空中飞溅着。我手忙脚乱的拿出手机，记下那些撒向空中的水珠。我再也不敢看下去了

但是，那些日子，已是我的一部分了，再也无法分开了，我能做的，也许就是在微风徐徐的午后，雨后夕阳的黄昏，夜深人静的晚上，再看一段，再忆一次，再温暖一回。

作者与作品

彼得·海斯勒是美国人，在1996年至1998年以“和平队”志愿者身份在四川的一个小县城 - 涪陵当外教，并陆陆续续在中国生活了十年。在十年期间，彼得·海斯勒完成了中国纪实三部曲《江城》，《甲骨文》，《寻路中国》。我觉得，不管你爱不爱看书，不管你关心不关心现代中国，不管你是否生活在中国，你都应该花点时间读一读。

当然这三部曲都是英文的，不过现在都已经有中文版了。我最先看的是《寻路中国》，然后是《甲骨文》，最后是最近才看完的《江城》。看完《寻路中国》与《甲骨文》，似乎中国现在的种种，被彼得·海斯勒投影到纸里，竟然如此般鲜活。而《江城》，便是十年前的中国的投影了。

我偶尔也痴人发梦，想写一些文字记录我所走过的日子，因为作为承上启下的八零后，每一段时光都见证了现代中国的变迁。我把自己过去的时光分成几个阶段，第一个阶段是出生到小学毕业，那时我还在浙西的一个大山里。第二个阶段是六年的中学，那是我走出大山，走向外面的第一站。第三个阶段是大学研究生，那时我已经走出曾经养育我的土地，投入到现代的中国，而且永远也回不去了。

旧年我看路遥的《平凡的世界》时，已经发现原来作品可以把一个特定的历史时期永远的定格，就如同相机可以把一切都可以定格一样。当你再回过头，翻着这些作品，看着这些老照片，曾经记忆里时光如同电影一样，在你脑海里一帧一帧的流动着。你会发现，原来这些时光我也走过。《江城》，就是我第二个时期的老照片，就是我过去时光的灿烂影像。

那消失的时光

1996年还是1997年，我去家乡县城上了初中，我并不知道那时有个老外跑到千里之外的四川小县城当外教，然后在差不多快20年之后，我和他的过去在《江城》里相遇。

彼得·海斯勒忠实着记录着他在涪陵2年的时光，在2年的时光里，他参加了各种各样的活动，有纪念学校长征的集会，然后稀里糊涂的被拉上主席台，被领导称之为同志的荒诞经历;有参加马拉松比赛轻易夺取冠军，结果却让他黯然神伤，并不再参加任何比赛；有各种各样的领导欢迎他们的宴会，并和领导拼酒，努力理解酒桌的文化；和大家一样，哀悼邓小平的逝世，旁观着香港的回归。

当然，作者在2年多的时间了，积极体验着那时的中国。于是，他被小姐纠缠过，被脑子不大好的大龄女青年追求过，和小摊小贩大吵并差点兵戎相见，莫名其妙的参加了葬礼，站了48个小时的火车（从新疆到成都），也乘船只溯江而上，顺将而下，体验着“两岸猿声啼不住，轻舟已过万重山”。

不过让我惊奇的是，四川最贫穷的县城之一涪陵，似乎并没有那么落后。那时市长坐着的是奥迪，那时很多人在炒股，而且居然有外教。我家乡号称浙江的西藏，我们学校有外教好像也是我读高一的时候了。

看着这些文字，我只能断断续续的忆起我的初中高中的生活，共鸣之处，会心一笑，然而我终究把逝去的日子抹在了记忆的沙漠里，似乎只有偶尔来袭的暴风，吹走流沙，那记忆的遗址才能显山露水，供我眺望了。

那消失的思考

回望着过去，我觉得中学时代，是我思想最受禁锢的时期之一，每天的任务就是读书，而从来不会自由的思考。看着《江城》，你会发现，原来单调乏味的日子，原来并非如此，只不过自己没有用心思考罢了。而彼得·海斯勒却不断的思考，并付诸文字，见证着生活的厚实。

彼得·海斯勒的三部曲推荐之原因，就是书里面处处体现的自由之思考，可是我无法将这些思考当作书评写下来。能做的，只能希望你少看几集电视剧，少逛几次街，少贪睡几小时，用一点点时间，看看这些文字。

以前一直会有这种感觉，过去的几个月，几个星期，却颓然发觉好像都是一个样，过去的时光是一个模子里面的。于是哀怨时光无价值流逝，并惶惶而不知所终，其实最后发现，只不过是没有像彼得·海斯勒那样，学着热爱涪陵，学着思考涪陵，学着记录涪陵，学着回忆涪陵。

我想，当哪天你从心底热爱着你的生活，并不断思考着，生活也许就不是那么单调乏味，而是厚实了。也许，那一天，你会有一本自己的《江城》。


\newpage
\section*{读史读政治}
\addcontentsline{toc}{section}{读史读政治}
\markright{读史读政治}


《中国历代政治得失》是大师钱穆的中国政治制度史专题演讲合集, 很薄，才160页，我特么感觉很多书是那么的厚颜无耻。16块大洋，真是暴殄天物。为此，我认认真真的看了2周多的时间。

大师演讲了五个朝代（汉、唐、宋、明、清）的政治制度，分别从政府组织（中央政府、地方政府）、选举制度、经济制度、兵役制度四个大方面，简明扼要的阐述了中国具有代表性朝代的政治制度。虽然政治制度不是每一个人都感兴趣，但是这书至少在几个方面，值得翻看。

历史知识

中国历史实在久远的可以，所以电视剧里的宫廷剧简直泛滥成灾，于是各种历史知识之欠缺，简直就是罄竹难书。如果那些编辑看过此书，也就不会闹那么多笑话了。

书里面讲了很多历史知识，比如在汉代里面，讲了三公、九卿各自指什么，具体负责的职位是什么，是由前面朝代的哪些职位演化过来的。比如位列三公的丞相是最高的行政长官，而太尉就是武官首长了。像这类的知识性介绍比比皆是。

除了知识性的介绍，还对一些历史知识，抽丝剥茧，追根究底，娓娓道来，看完之后，你才发现，原来如此。比如丞相为什么又称宰相呢？原来

一、在封建时代，贵族家庭最重要的事是祭祀，而祭祀最重要的是宰杀牲牛，于是当时替天子诸侯等贵族共卿管家的都称宰。
二、在封建时代，在内管家称宰，出外副官称相，所以宰相到汉代，宰相即要管国家政务，还要管皇帝的家务

还有就是对政府组织结构变化之描述，比如汉代是宰相，到唐代变成了中书、门下、尚书三省了，宋代就一个中书省了，明代成了六部尚书，清代则是军机处等等。通过政府组织结构之变化，可以看出历朝历代之政治面貌，也就会知道宋代为什么那么弱，明清两代皇帝为什么更加独裁。

历史形态

以前说起中国的各朝各代，实在薄陋的可以，其实想想，中国那么大，如果历朝里的就只剩下皇帝、后宫、朝臣，支撑得住这个国家吗？所以说，看了本书之后，历朝历代之形态已不是细柳扶风，而是体态丰满了。

书中讲述了很多关系，比如皇权与相权之对立发展之关系，地方政府与中央政府的关系（我们现在的地方政府与中央政府，不提也罢），军队制度与朝代更替之关系，历朝历代税收如何影响底层的农民。总之，看完此书之后，你会发现历史存在感突然充实了起来，也会发现今天之中国，似乎某些部分也在历史中有迹可寻。

历史态度

钱穆大师一定对当时很多人抨击中国朝代之专制黑暗极其不满，于是才会洋洋洒洒了连续了五次2小时的演讲。在前言中，也提出“历史意见”与“时代意见”之说。通篇不时驳斥不研究历史，而一棒子打死历史之观点，并不时提出自己的观点：各种制度有其存在之原因，不能因为其某一方面之缺陷，而全盘否定；任何一种制度之出现，都有时代之原因，而任何好的制度，如果不因时而变，过了两三百年，也会成为坏制度，阻碍发展，但不能因为成为坏制度，而不见其出现时之优点。

对待这种对待历史之态度，很值得学习。我们对太多事情有太简单的看法，最悲催的是，这些看法还不是你自己的，是你从别人那里偷来的，没错，就是偷来的，你压根儿没仔细推敲，辩证过这些想法，并理所当然的认为是正确的。反对这种看法的，就是xxx，真是悲哀也。

士大夫

钱穆大师是传统士大夫阶层的典型代表，看他对清朝那种不屑一顾的看法，就知道了。所以说他的学识，研究还是传统士大夫的学识，研究。所以虽然觉得这本书从很多角度都值得看，但毕竟是一家之言，不能无条件全部接受，也不可无条件全部拒绝。

但是，大师知识之渊博，可叹!
