早记

夜里开着窗户，一大早，太阳在窗户前来个漂亮转身，毫不客气的把光线踢到我身上，我没理它。

今天阴，有云。

一看8点多了，赶紧起身，洗了个澡，换了套衣服，冲出门上这周的最后一天班。

天阴，没雨。

拉着自行车，在小区门口吃了顿早餐。刚出餐厅，小雨淅淅沥沥，瞬间转大雨。无奈，拉着自行车往回走。

天阴，有雨。

停完自行车，走向公交车站。不远，但打伞。

天阴，雨停。

在公交站台等着，也不知道什么时候雨停了。突然发现道路出奇的干净，各种轿车滚着轮子，积水飞溅，耀武扬威着。

拿下伞，一辆三轮车映入眼帘。此时此刻，这三轮车显得有些另类。高高的压扁的纸箱子堆满了整个三轮车，纸箱下面躺着各种空的饮料瓶。

踏车的男子四十多了，头发不短但不乱，身上的衣服有些破旧了，还沾着一些纸条。他秉着呼吸，目光直视前方，双腿用力的蹬着。他秉着呼吸，努力的蹬着。

当快要到我前面的时候，他终于深深的吸了口气，又慢慢的吐了出来。他下了车，低着头，默默的、用力的推着车。当我再看时，只能看到高高的、压扁的纸箱子在前进了。

这时，太阳出来了，我却看不到一丝阳光


烟

昨夜，娜姐勇夺法网女单冠军，记之。

我点了一根烟，烟夹在手指间，指缝间风儿在荡漾。

烟头不断冒着，点点红光，小小的划破这寂静的夜。

烟嘴冒的烟，如同一条小蛇，慢慢的蠕动躯体，悠悠的向上攀爬，攀爬着，直到躯体也没了影儿。

我盯着这根烟，冒着想法。想法如同烟头的红光一样，扑哧扑哧的跳动着，然后妖媚的化作一缕青烟，消失在空气里。

我感觉有点冷了，于是我熄灭了这根烟。在被窝里，我继续回味着，那些化作灰烬的想法。

问路，是一门学问

今天和同事去洗牙，中间不认识路了。于是一位同事去问路，得到答案，很是欢喜。不过另外一位同事与我都提出异议，认为问路只问一次，只会越问越糊涂。问路的同事听之，认为言之有理，因为他也被问过路，给的答案是错误的。于是又问了一次，果不其然，第一次问的是不对的。

为什么很多时候，问的路都是不对的呢？因为问路是非常非常低回报的行动，是一门需细细讲解的学问。

问路，其实就是一方提供信息，一方根据信息做出响应，然后提供方根据答案进行行动。对完整处理信息的问路过程，就会产生许许多多的问题。

作为信息提供方的问路人。但是由于他对信息掌握不完全，所以他提供的信息是不完整的。这就会给被问路的人产生误解。一般问路人提供的信息都是非常单一的，仅仅是一条路的名字，一个地名，一个商场，一处地标，等等。众所周知，中国的有些路如同长江一样，贯穿整个城市。你要到的地方要是在这种路上，你就要小心了，千万不能只说路名。否则答案说不定和目标有十万八千里。如果一处地标呢？你也得小心，条条大路通罗马，一定要根据具体问题，提供具体信息。本人就犯过这样一个错误。记得08年大雪，偶早早起床去上海南站，坐火车回家。下了地铁，原来的路被封掉了，其它路又没有走过，怎么办？问路呗，问了保安。保安大手一挥，我如同离弦之箭，结果我这只箭如同《新龙门客栈》里的转弯箭，转了一个大弯，最后目送火车离站。假如当时我说明一下我是急着赶火车，说不定结果会好有一点。虽然问路人没有详尽的信息，但是当你问路时，一定要把知道的信息都释放出来。

其实问题出在问路人不多，最多的是被问人了。中国人真是太热情了，一热情，什么事情都可以做出来。有些人明明不认识，突然被你问了，受宠若惊，胡说八道一通。有些人自己都不熟悉，非要当好人，指手画脚一番。还有些知道的，被人家一问，头脑顿时短路，短路出来的有啥好结果啊。所以，哪天你被问路了，没有十足的把握，不要说出非常肯定的答案。

当然有时候人家是很清楚地，可惜他提供的答案实在太简单，或者信息量太少了。结果问路的迷迷糊糊，还没讨教清楚就拍马直奔。结果吃亏得往往是自己。这时候一定要多问几句。

那么既然有这么多问题，怎么解决呢？

首先，问路时候，察言观色。如果别人毫无停顿，脱口而出。说明此人对情况十分熟悉，这种情况成功率比较高。假如那人吞吞吐吐，想了老半天才回答你。或者他说的话自己都不怎么确定，这时候照说谢谢，早点拜拜。

其次，问路时候，找对对象。问路最可靠的对象就是交警这种专门和路打交道的人了。如果路边有这种人，不要犹豫，要觉得自己在马路边捡到一分钱，赶快揣着向警察叔叔奔。如果没有这种人，看看有没有一堆人。如果有一堆人，一定要向一堆人问。即使一堆人提供的初始答案不统一，但是经过内部交流，出来的答案还是比较靠谱的。如果实在不行，千万记得，要多问几次。多一点谢谢，换来少一点弯路，还是非常值得的。

最后，尽量提供多的信息。信息量少了，可能被糊涂处理。信息量多了，处理的答案也可行多了。

问路的，被问路的，千万记得，萍水相逢，几辈子修来的缘分，问路时不妨多聊几句。

我的今年没有春天

也不知道从什么时候起，我开始通过温度来感觉四季了。并非因为我是恒温动物，也并非大自然把四季的温度分得更精确了，而是因为从中学开始，我就被束缚在高高的围墙里。通向大自然的窗口仅剩下四角的天空了。于是我和总理一样，经常抬头望望天空，可是望了老多年，也没有发现四季的痕迹。没有了找妈妈的蝌蚪，没有午休叫个不停的知了，没有火红的枫叶，没有纷纷下坠的雪花。我丢失了打开四季的钥匙，我只能通过一个个死板的数字来了解四季了。

阳春三月了，该是春江水暖的时候了吧。不过通过温度，却怎么也感觉不到春天的到来。现在的鬼天气一时热，一时冷。早上是严冬，下午可就是晚春了。还有这个现在还冷得要死的嘉定，加上过几天就去热带雨林的深圳，导致我的今年没有春天了。

于是我就哼着春天在哪里啊春天在哪里；写着山寺已经芳菲尽，嘉定桃花还没开；读着碧玉妆成一树高，万条垂下绿丝绦；想着天街小雨润如酥，草色遥看近却无；梦着日出江花红胜火，春来江水绿如蓝，以此自我麻醉，忆忆儿时的四季。

不知哪天还可以碰见河边发芽的小杨柳，先知春江水暖的鸭子，破土而出直上云霄的春笋，哭着闹着要找妈妈的蝌蚪。也不知道哪天我还能找到丢失的钥匙，再次打开四季的大门，去看看那记忆中的四季。


吃早餐

实在太无聊了，所以刚才跑出去吃早餐了，为了打发无聊的时间，涂点无聊的东西上去。不知道为什么，耳边想起何勇的《钟鼓楼》：说着明儿早晨是吃油条饼干。

一说起吃早餐，大学生们都笑了。为啥？因为大学生的伙食标准是：早上非洲的，中午亚洲的，晚上欧洲的。逢年过节，亲朋好友来串门，那就是皇室级别的了。我想想原因，可能有如下几条：

一、精力太旺盛，都把时间用在脑力劳动上，比如玩玩游戏之类的，半天没有体力劳动。脑子是饿了，身体却不饿。
二、零食吃的太多。
三、早上懒床，不想起来。

本人就是因为第三条，结果到现在早餐还经常不吃。希望以后工作了，生活有规律了，能提高早餐的标准，解决温饱，奔向小康，一百年不变。

刚才吃早餐，和室友聊到青团。我们都是浙江人，所以都知道我们家乡清明节是要做清明果的。那是用一种植物作为材料的食品，和现在的青团应该有区别的。于是回来路上有思绪飘飘，胡思乱想了。还好是白天，否则恐怕又要失眠了。

以前高中，食堂早餐的类别还是多的，有常见的包子，馒头，油条，清明果等。那时每天都很早起来，估计6点多吧，真是寒窗岁月啊！不过最喜欢的是馒头和清明果。到了大学清明果没有了踪迹，油条馒头偶尔露个脸，堆得小山似的是包子，品种多多，味道一致。用今天的话来说，都是山寨版的。

不知道为什么，我一直很讨厌，极其讨厌吃包子。以至于大学有个阶段，我一看到包子就想吐。但是我现在早餐只是包子+其它。为啥，习惯了。从第一次吃的好吃，到一直吃的厌恶，到现在的麻木，这就是习惯。

习惯是个可敬的东西，当你想改变自己的时候，强迫自己去习惯新的自己。习惯又是一个可怕的东西，因为在不经意之间，在时间慢慢的流逝之间，你已习惯了某种东西，等你蓦然回首，它已经成为你的一部分了。不管怎么说，经意的不经意的习惯，造就了现在的你！


纪念武侠大师-梁羽生

今天才知道梁羽生大师于1月22号已经走了，当年三足鼎立的只剩下金庸了。

第一本武侠小说，记不起来是金庸的《连城诀》，还是梁羽生的《白发魔女传》了。但是梁羽生的作品印象中只看过《白发魔女传》，而一直认为《连城诀》是金庸先生最好的小说。

还依稀记得《白发魔女传》中的白发魔女玉罗刹，武当弟子卓一航，还有白发魔女的干爹？叫啥名字忘记了，武功特别好，好像什么人都怕他，而且白发魔女有时打不过他就出现了。下一代的飞红巾，辛龙子之类的，辛龙子好像吃蛇的。还有白发魔女因为卓一航，一夜之间，青丝全部变成白发。可惜脑海中的具体情节早已烟消云散了。

还记得看武侠时，总幻想着自己也有一身绝顶武功，能飞檐走壁，百步穿杨，宝剑出鞘，一剑封喉；能手中无环，心中有环，刀上无招，心中有招；能在人心叵测，暗流涌动的江湖中打抱不平，惩恶扬善；能在鱼龙混杂，藏龙卧虎的客栈，武林大会中与高手豪饮几十坛女儿红，与前辈高人大战三百回合；能与正派君子，邪教异类日月为证，天地为鉴，不愿同年同月生，但愿同年同月死；能与红颜知己一起闯荡江湖，浪迹天涯。人生如能如此，岂不快哉，还有何求？

金庸，古龙，梁羽生，这三位新派武侠大家，各有千秋。然而一说起金庸，我就想起东邪，西毒，南帝，北丐，中神通。一听到古龙，脑海里出现的就是百晓生的兵器谱。一看到梁羽生，眼前似乎出现炫耀夺目的七剑了。江湖，成了人和兵器的舞台。

金庸全部翻完了，古龙也差不多了，武侠之路还剩下梁羽生的了。有空翻翻，好让自己可以再胡思乱想，痴人再做梦一回。

感谢金庸，古龙，梁羽生，感谢他们在自己最会做梦的时候，给了自己最好的材料，编织了一个个精彩绝伦的美梦！


我有一个梦想

暑假在家，闲来无事，随手翻翻以前的东西。一本染满灰尘的日记簿映入眼帘，轻轻打开，熟悉的名字跳入眼里，原来这是高中毕业时同学写的。看看以前同学的留言，蛮有意思的。最让我惊奇的是，居然有不下三位同学建议我增肥，更有位仁兄居然把我比作甘地，那位绝食的圣雄。可见我当时的身材有多么的苗条。

合上本子，思绪纷飞。自从小学课上回答过“你的梦想”这个问题，似乎梦想再也没有在我脑子里出现了。即使做梦，也没有梦到梦想，原因很简单，我们这代人的路已经铺好了，至少在大学毕业前，你无需考虑你的梦想了。

虽然我素来胸无大志，不过看了这些留言，我发现，其实我还是有梦想的。虽然这个梦想没有惊天地，泣鬼神；虽然这个梦想渺小的简直不能当作梦想；虽然这个梦想多么的不合时宜，但是我仍要自豪的说：我有一个梦想，我要增肥！

要是生长环肥的唐代，我肯定会被人鄙视的一塌糊涂。我要是走在大街上，即使我长袖飘飘，脚步悄悄，那些肥头大耳，身宽体胖的家伙一定视我为丑角，是异类。 我一定羞愧难当，无地自容，即使我长袖再飘飘，我肯定觉得是男儿膝下有黄金，脚下有千斤，以至于我寸步难移，说不定耳边还想起乌龟的嘲笑：瞧那家伙，走路好慢哦！

幸亏我生长燕瘦的今天，所以我走在大街上，都是昂首挺胸，脚步匆匆，旁边不时还飘来羡慕的目光。但是可惜太飘飘然了，没有健步，只有如飞。更让我气愤的是，每次体检时，重如泰山的人上去，那指针来了个加速，然后就停在天文数字上一动不动了。轮到我呢，整个机器哆嗦的不行，那指针在百斤左右的地方来回摇晃，是感谢我轻如鸿毛的身体为他减负呢，还是嘲笑我呢？为此我一直迷惑不解，我不吸烟，不酗酒，我规规矩矩做人，堂堂正正做事，凭什么我的体重只有50公斤，不到！！

虽然偶尔我能跨越一百大关，偶尔欢呼雀跃并不能解开心里的谜团，因为内心深处我知道，这只是偶然事件，不足以证明什么。于是我仔细观察，深入调查，反复检查，试图从现实中找出原因来。即使我花再大的力气，听了再多的建议，做了再多的尝试，仍然于事无补，我还是原来的我。

后来发现，其实弱不禁风的身子也不是一无是处，比如体育考试，立定跳远我每次都轻轻一跃，居然十步，不费吹灰之力得满分。比如挤公交，我每次都游刃有余。而且如果为了单纯的增肥，胡乱饮食，结果让身体受到损害，我岂不是本末倒置了吗。

恍然大悟：其实只要生活的有规律，饮食健康合理，管它燕瘦环肥呢！于是，我又成了没有梦想的人了，我又要寻寻觅觅了。


没有阳光的房间

没有清泉的地方是没有灵性的，没有阳光的地方是没有温暖的。

学生时代尤爱散文，最喜经典文章的片段，闲来无事，也会情不自禁的低语几句。比如朱自清先生的《匆匆》。

每当低语轻诵太阳他有脚啊，轻轻悄悄地挪移了...我便憧憬有一个充满阳光的房间。每天早上，阳光毫不吝啬的，大片大片的洒进我的房间。我可以懒洋洋地躺在床上，默默的感受太阳它那轻轻地脚步。

可惜事与愿违，研究生选的是阴面的宿舍。晴天一拉窗帘，外面艳阳高照。但是只能目视太阳挪移的脚步，却从来没有在房间里享受过。可望不可即的阳光，让我知道了什么是一失足成千古恨，悔不该啊！

既然选择了，就要勇于承担。在第一个学期，我抱着一个热水袋，硬是熬过了一个冬天。为此，在学期期末复习时，曾经写了一首打油诗：

寝室如两极，图书馆似赤道，偌大嘉定村，何处安我身？

冬天走了，下一个冬天还会远吗？自从“台风”吹来一个秋天后，我就惴惴不安，恐怕哪个“韩流”会带来冬天。那个陪我过完一个冬天的热水袋，因为经受不住我 的摧残，已经告老还乡，不能为我服务了。秋天象征性的露了个面，就消失的无影无踪了。冬天终于张牙舞爪的来了。刚开始，我还能抵挡一阵子，但是没过多久， 当我坐在房间里时，周围弥漫着阴冷，它源源不断地向你涌来。这些寒冷走的是农村包围城市的路线，有外而内，不知不觉穿过你的衣物，透过你的肌肤，侵入你的体内。当你意识到寒冷时，你已经全身心的淹没在寒冷之中了，你只能缴械投降，要不奔向赤道，要不躲进同样冰冷的被窝。

阳春三月，又回到嘉定，又回到没有阳光的房间。天真的想，阳春三月啊，房间应该有点温度了吧。但是，想法是美好的，现实是残酷的。头一天坐在房间里，阴魂不散的寒气又来了。雪上加霜的是，今天又下了一场贵如油的春雨。我只好跑到赤道，于是我完成了在赤道的第一篇博客。

买房的，找房的，一定要记得我的金玉良言：今年如果要找房，一定要找有阳光的房啊!


知道我的兴趣吗？

  我到底对什么有兴趣呢？我一直在想这个问题，但是没有答案。也许答案一直在风中飘着呢。
  于是写写文字，说不定可以一窥我的兴趣这个冰山的一角。
  知道“红门痞女”洪晃不？不知道吧。但是你一定知道她的前夫，大名鼎鼎的导演陈凯歌。如果你还是孤陋寡闻，那你一定知道“一个馒头引发的血案”吧，还不知道？你不用看下面的文字了，我们不是平行线就是空间上的异面直线，永远也不可能相交了。
  知道的继续了，洪晃的母亲就是号称“中国最后一位正牌名嫒”章含之（也不知道谁说的）。洪晃的继父是笑傲国际外交战场的乔冠华，可是中国的外交天才虽然可以纵横国外的外交战场，但是对国内战场却一塌糊涂，真是可惜。
  说完父辈说祖辈了，这里故事太多了。洪晃的祖父就是著名的爱国民主人士章士钊。注意不是写《往事并不如烟》、《伶人往事》的章诒和的父亲，章诒和的父亲“中国头号大右派”章伯钧，而且至今未得平反。都是著名的爱国民主人士，但是两个人遭遇天差地别，令人感慨万分。
  章士钊估计很少人知道，但是我一说一篇文章大家就知道了。鲁迅先生曾经写了一篇《纪念刘和珍君》的文章。当时北师大闹学潮，要罢免当时的校长杨荫榆女士，去段祺瑞执政府前请愿，结果酿成惨剧。当时的教育总长就是章士钊，结果“老虎总长”章士钊被迫辞职。
  《纪念刘和珍君》的故事太多了，如果有兴趣可以去查阅《读书》还是《随笔》的一篇文章，记不清了。会发现段祺瑞真的是那样滥杀无辜吗？国民党在其中扮演什么角色？许广平当时为什么没有一起去请愿？请注意当时历史背景。
  不过《纪念刘和珍君》真的是好文章。
  再说说北师大，别小看北师大这个称号。大学可以罢免校长，中学做出的事情更让人目瞪口呆了。文革中，全国第一个被活活打死的老师就是北京师大女附中第一副校长(没设校长)卞仲耘。看看中国的近现代史，特别是五四运动，以及上世纪八十年代末的事件，就会发现北京高校的革命精神是走在全国前面的。
  最后是杨荫榆女士，由于鲁迅先生的一篇文章，杨荫榆女士似乎成了反动军阀的帮凶，封建余孽的化身。但是在日本侵华期间，她的表现可比美男子汪精卫强多了，最终惨死在日寇的屠刀下。
  想了解杨荫榆女士的可以看看杨绛先生写的《回忆我的姑母杨荫榆》。杨荫榆是杨绛的三姑母。杨绛先生是谁呢？杨绛先生作品有《干校六记》，《洗澡》，《我们仨》等，是非常有才华的一位女作家。说到杨绛，不能不说说杨绛的丈夫，大名鼎鼎的...。如果不知道，肯定知道《围城》吧。可是这位才高八斗，学富五车的国学大师已经离开我们好多年了。
  流水帐记到此为止，哪天想到别的，再记记。
  有空时，停下脚步，观察自己，认识自己，还是很有必要的。


80后，动画片

  80后的童年都是用动画片孵出来的，要不，怎么一部《变形金刚》，把80后的童年记忆集体找回来了呢？但是如果我严肃地告诉你：有个80后的家伙，童年没有经过动画片孵化，就出来了，你信吗？你肯定不信，而且我能猜出你接下去的行动：首先，看这家伙的身份证，是不是80后的。如果是，接着看看这家伙智商是否正常。如果是，然后，找个测谎仪看看这家伙是不是说谎。如果不是，最后，老虎凳，辣椒水，竹签，火盆，美人计， ....看看这个家伙是不是混进80后的奸细。
  但是，我十分肯定的告诉你：我相信。因为这个家伙就是我！我84年出生，身份证上写得清楚明白。我在读研究生，智商还算正常吧。测谎仪，严刑拷打，美人计就不用了。我如果说自己童年看过那些经典的动画片，那才是睁着眼睛说瞎话呢。即使山无棱，天地合，我的童年也不会和动画片有瓜葛。
  要说我的童年和动画片一点点关系都没有，那是不可能的。俗话说：没吃过猪肉，还没见过猪跑啊。不过要与时俱进，用发展的眼光看待这个问题。如果像今天这样，猪肉价格飞涨，猪都成奥运猪的时候，你恐怕不但吃不到猪肉，还真没有见过猪跑呢。照这样发展下去，哪天唐僧师徒四人同游南京路，满大街的外星人和地球人估计就会出现这样的对话
  外星人（指着猪八戒）：看，那是什么？
  地球人：地球人都知道啊，熊猫头，告诉你吧，这是地球宝，猪啊。
  不过猪八戒也别得意太早，因为早有人在暗处磨刀霍霍，只因为一个遥远的传说：吃了猪肉可以长生不老，据说唐僧就是因为出家之前吃了猪肉才长生不老的。
  在我印象中，我小时候有一天晚上看了《恐龙特急克塞号》，除了这个名字，我还真记不起其它东西呢。不过就凭这一点，我也算是80后一分子了。我不但见过猪跑，我还吃过猪油呢。
  其实，我和动画片的缘分并不是这样简单的，谁叫我是80后呢。终于，我不但吃过猪油，我开始品尝整只猪了。记得是在高三，正是高考复习热火朝天的时候，我们学校很早就实现小康，每个班级有台电视。正巧那时在播放《灌篮高手》，呵呵，如果以动画片来判断是否是80后的话，我看着90后的动画片，就这样成为真正的80后了。
  年年岁岁花相似 岁岁年年人不同。不过毕竟年代不同了，看动画片的各个方面也不一样了，所以也不能体会到童年看动画片的感觉了。记得当时感觉这动画片有点拖沓冗长，那个木木投一个压哨三分，好像放了三集。真不愧是木木啊。
  以为自己和动画片的缘分已尽，殊不知，大学我又和动画片邂逅了。应该在大二，居然看了一遍《圣斗士》，忘记哪一篇了，反正是雅典娜和黄金圣斗士基本上全下地狱的那部。看《灌篮高手》多少因为篮球，看《圣斗士》多少因为星座，西方诸神等等。能从动画片中知道一些其它东西，也不枉动画片是80后的标志了。
  作为80后的异类，虽然没有动画片的童年，但是还是拥有了动画片。于是也可以骄傲的对世界说：我也是80后，我也看过动画片！



游戏盲的悲哀

  "嘿，哥们，今天玩什么游戏呢?"
  这是很多人给我的见面礼。每当我收到如此丰厚的见面礼时，我总是无地自容，羞愧万分，因为我是一个不折不扣的游戏盲。
  其实我本来可以成为众多游戏爱好者中的一员。本科时候，寝室有不少兄弟奋战在游戏战场上，兢兢业业，无怨无悔。我也尝试了几次，但是都无果而终。我边上的玩拳皇，天天巴神。某天我也小试了一把，但是我老是记不住那些键，最后我对那些键缴械投降，失去了信心。我上面的玩魔兽，对面的玩三国(统一了n次，乐此不彼)。不过我一直存在一个问题，为什么游戏中砍人都是很公平的。我砍你三刀，你还我三刀，决不会多出一刀，也不会少一刀。连至尊宝都可以让别人还三刀，在游戏里居然不可以。在这弱肉强食的社会里，居然有这等公平和谐的事情出现，我还真接受不了，所以我就成了游戏盲了。
  我曾经因为自己是游戏盲而自豪，以为举世浑浊而我独清，众人皆醉而我独醒，天天飘飘然的生活着。要不是有地球引力，说不定飘到太空去了呢。但是，某天，我被现实从万丈高空拉了下来，直接自由落体到万丈深渊，差点就永世不得翻身。事情是这样的，和朋友出去玩。当然，根据朋友关系的传递性，就有朋友的朋友。既然有朋友的朋友，那就是新朋友。既然是新朋友，那就得寒暄几句。既然要寒暄几句，肯定是我们共同的话题。那哥们张口便问："同学，你玩什么游戏。"条件反射："我不玩游戏。"在那灿烂的阳光下，我好像成了阳光下的罪恶。可怜那家伙张着惊讶的大嘴，半天没有合拢，好像在说：嘿，哥们，你不是吧，连外星人现在都玩星际争霸了。我终于明白现实的残酷，因为即使我飘到太空，遇到一个外星人，那家伙一高兴，拉我去星际争霸，个人失节是小，给地球人丢脸可是大问题啦。想到这些，我手足无措，大汗淋漓，半天没有缓过神来。
  后来我又发现一个更为严重的问题，让我对自己是游戏盲更加悲哀了。玩游戏所让人诟病的是浪费时间，我也常常因为没有把时间浪费在游戏上沾沾自喜。但是有一天我看到一段话，让我因为没有玩游戏而后悔不已。不抽烟的朋友指责抽烟的朋友："你瞧你，天天抽烟，要是不抽烟，你抽烟的钱可以盖一座房子了。"抽烟的说："丫的，怎么没见你盖起新房子啊。"我发现，虽然我没有玩游戏，可是我把玩游戏的时间浪费在更无聊的事情上，而且这些事情没有给我带来玩游戏的快乐，也没有给我带来玩游戏的记忆，更不会像玩游戏一样交上不少朋友了。甚至，甚至连练习键盘的机会都没有。
  于是我顿足捶胸，向天发誓，我也要玩游戏。正当我准备笨鸟先飞，奋起直追之时，我考上了研究生。我那个高兴啊，简直难以用言语表达。因为我以为我可以在这里找到知己了，我再也不会收到那见面礼了。某天，新同学见面，第一句："同学，你玩什么游戏啊？"我彻底崩溃了...
  不过到今天我还是游戏盲，而且我再也不会因为游戏盲而悲哀了，因为现在我收到一份更大的见面礼，那就是：
  "嘿，哥们，今天XX股票涨了没有?"


我的手机掉到水里了

  去年暑假的一天，高龄的不能再高龄的太阳公公，吐着毒辣的不能再毒辣的舌头，发着巨大的不能再巨大的能量。万物耷拉着脑袋，无精打采，连水泥地板也散着白气，奄奄一息。我无所事事，梦游般地在屋里游荡着。这时，一件事情发生了….
  我的手机掉到水里了！
  说时迟那时快，当我反应过来时，被我当作时间来用的手机已经舒舒服服的躺在水里，嘴里还冒着小气泡，似乎它也消受不了太阳公公的热情，于是不顾一切的奔向阴凉的水中。
  来不及多想，我马上捞起时间，拿到太阳底下。
 v然后，我就在想一个问题：我为什么没有在手机落水前，阻止它的自杀行为。根据物理的自由落体知识：h=1/2*g*t*t。当时手机的高度大概1m，g就算10吧，我算了算，下落时间是不到半秒。想到这个结果，我也就没有什么内疚了。
  后来我还是内疚了，因为我把手机放到太阳底下了。
  自从唐僧说下雨了收衣服了以来，人们都知道，东西要晒晒才会干。这可是亘古不变，天经地义的真理，可正是这个真理，使我内疚了。
  很久我就注意到这么一个情况，那就是本来干的衣服，被一阵暴雨淋了几分钟，就湿透了。然后在艳阳高照的晴天，可能要晒一天才能把几分钟的雨水从衣服中蒸发出来。所以从某种意义上说，用太阳晒东西是下下策。
  当我醒悟时，我发现我的手机居然还可以工作，其敬业精神为之动容。为了减少我心中的愧疚之情，我决定让我的手机休息休息，于是我给它放了两分钟的假。
  然后，我的手机罢工了。
  此时的我，如同热窝上的蚂蚁，但是即使我顿足捶胸，哭天喊地，声泪俱下也无济于事。后来我做了好多好多实际的工作，手机才同意开工，不过已经元气大伤，时不时闹罢工，而且那节电池也落井下石，不但闹着闹着要加工资，还把自己的工作日从三天缩短到半天。
  后来听说，当手机掉到水里时，马上捞起来，放到－－－冰箱里！
 v有时候做事情，全凭一些习惯，就好像惯性一样，根本是不用大脑的。所以感觉人骨子里还是感性的，只不过添加了一层理性的外衣罢了。为了纪念人的感性，所以写了这篇文章。当然，还不忘替诺基亚做一下广告，因为我的手机是诺基亚，大难不死之后，还得为我服务。


冬夜小事

  夜已深，极黑。
  斑驳树影，惨淡月光，稀疏人影。
  参天树木下的小径静悄悄，偎依在树木旁的路灯正洒着桔黄色的，温暖的灯光。
  风大,自习归来的我把自己裹在衣堆里，发着抖，低着头，飞奔着。
  寒风呼呼，脚步匆匆。
  突然，前面一个巨大的黑影映入眼帘。一抬头，吓一跳，一个高高的身影已向自己悄然接近，躲在黑暗的帽子底下嘴正吐出白气，被风吹起的黑衣在风中张牙舞爪，甚是可怕。
  心砰砰乱跳，两只不大听使唤的脚机械的向前迈着。
  正当我们要擦肩而过时，忽然发现那戴着黑色手套的左手以极快的动作伸向衣兜。
  正当全部神经都要伸懒腰时，突然，寒光一闪，只觉的自己脖子一凉，继而一热，提到嗓子眼的心如同断了线的风筝，扑向无底的深渊……..
  几秒钟后，发现没有了重力加速度的心还在跳，无知的脚还在机械的往前迈。才飘出一口气，也是白的。
  等心做匀速运动，神经都昏昏欲睡时，细细一想，才发觉刚才那个人拿出的是手机(一种也可以在黑暗中发出寒光的高科技产品)。
  至今想不通为什么我当时没有听到手机铃声！



但愿这是最后一次———–看昨晚中青比赛有感

  当孙继海还是国奥队员时，就开始关注中国足球了。如今孙继海们逐渐老去，郑智们正值当打之年，孙祥们崭露头角，到现在的国青，算起来已经有四代球员了。在这几年的时间里，中国足球带给我的已经不能用几个词来形容了。
  当开始关注中国足球起，我丝毫不知自己已经进入了十八层地狱，而且竟默默在痛苦中煎熬到现在。每当国字号比赛时，我都陷入万劫不复的深渊。每次比赛结果都让我那么的心碎，那么的欲哭无泪。曾经无数次仰天发誓，今生今世再也不看国字号的球了。然而希望就如同野火烧不尽，春风吹又生的野草一样，我一次又一次的出尔反尔。为什么我如此的言而无信，因为我对中国足球爱的深沉。于是乎，希望，失望，绝望…..
  终于痛下决心，对中国足球说，永别了！当同学异常兴奋地告诉我中青的精彩表现时，我不禁暗自窃笑：看吧，希望的后面就是绝望了，连失望都不会给你的。后来禁不住看了与乌克兰的比赛，我知道，这次我也许错了。
  相对于永远都在梦游的后防线，找不到东南西北的中场，眼里永远没有球门的前锋线的国家队，国青真的是天壤之别。
  为什么希望又有呢？最主要的就是国青的精神面貌。进球的国家队如同缩头乌龟，失球的国家队如同憋气的气球。但是国青不同，进球了，还得进球，失球了，还是要进球。在他们身上看不到中国特色，这是中国足球最最缺乏的。第二就是技战术水平。国家队的比赛，传球的不知道东南西北，接球的不知道前后左右，而且整场比赛看不到一次过人，前锋射出的球不是对守门员的投怀送抱，就是对看台的球迷来个亲密接触。但是国青们敢突，敢过，敢带。精准的传球，精妙的配合，惊艳的盘带过人。远程轰炮，凌空抽射，带有美妙弧线的任意球。以至于我看比赛时说，这是欧洲联赛水平的。虽然我不敢怎么夸大国青的技术，但是，国青们与世青赛中任何一支队伍比赛，至少在技术上是不会处于下风的。
  于是乎，中国足球是不是有希望了，是不是崛起了，是不是该先灭韩日，后灭阿巴呢？非也，非也。曾经的超白金一代，经过中国大地的滋润，已经慢慢失去了光泽。幸运进国家队大染缸的，已经被精练的只剩下一堆废铜烂铁。况且一堆不懂足球的县太爷们在那些指手画脚的指挥着。哈哈，终于知道桔生淮南淮北为什么不同了。
  如果几年之后这些球员也如同现在国家队的那些一样，我只好对足协的县太爷们说，求求你们，散伙吧，别把我们曾经无数次失望的，仅有一丁点的希望也给残忍的扼杀啦。
  我幼小的心灵再也禁受不住摧残，我伤痕累累的心灵再也是不能添加新的伤痕了。
  我希望这是最后一次了。


娃的哭声

昨天，同事跟我讲了这么一个小事，Ta说Ta家不到一岁的娃太胆小了，被大一点的姐姐摸了一下，哭了。奇怪，大哥哥我摸他的时候，他还笑着呢。

经过昨天死睡死睡之后，今天精神好多了。早上快到公司的时候，我深深的吸了吸那洋溢着阳光的空气，脑子突然跑的比CPU还快，于是我又好好的思考了娃的哭声。

对于同事的结论：娃胆子太小了。我是持否定态度的，不过当时给了一个解释，没有具体的分析过程。思考一番，觉得有两个问题需要解答

小孩为什么哭

不到一岁的小孩，在被陌生人摸了一下，哇哇哭了。抛开前提，不到一岁的小孩哭了，我觉得比较多的可能是饿了，或者更准确说不舒服了。比如说尿布湿透了不舒服，被摸了一下不舒服，肚子饿了不舒服，抱着的姿势不对不舒服，这些小孩都会哭。所以陌生人摸了一下不一定是小孩哭的原因

小孩胆小会哭吗

小孩哭了，就表示胆小，我觉得这个也不是很严密。胆小的小孩不一定会哭，况且我觉得不到一岁的小孩，应该还没有胆小的概念吧。

所以，仅因为娃娃被小姐姐摸了一下哭了，得出娃胆小的结论，其实是有很大漏洞的。但是问题还没完了，你们这些为人父母们，让我来问一个问题

为什么得出这个结论?

这个问题我也没有答案，我写这篇小文章，大部分是为了让看的人去思考这个问题的。我现在思考的答案是：

自身经验
我们都是从小孩到大人的，也许自己小时候胆小，爱哭，或者看到其它小孩胆小，爱哭，所以就有这样一个观念，小孩碰到代表胆小的事情哭了，说明小孩胆小。其实细心想想，我们现在的很多观念，都是胆小的观念。不然你自己细心体会一下，逻辑分析一下，你会发现漏洞百出，而你一直把它当作真理。不信?看看下面一句话：

婚姻是终身大事

如果这样的话，你的终身不包括呱呱落地，呀呀学语，书声琅琅了? 当然这句话也可能仅仅是做了艺术性的夸张，我也不反对婚姻的重要性，只是这样称呼觉得太露骨了一点点。

外界经验
我一直很奇怪，比如一些东西传播的很快。比如神药板蓝根，包治百病，被疯狂购买n多回。我思考了一下，觉得是因为恐惧，或者说对未知的一种反应。换句话说，对未知的信息，你更容易相信。比如你让农民相信亩产三万斤看看?但是你让不食人间烟火的知识分子，精力无处发泄的红卫兵相信，估计有些人会相信的。

所以人们更愿意相信权威，而外界经验很多都是权威慷慨分享的，所以许多人对外界经验视作真理。我总觉得，权威的话固然重要，也可以学习吸收，但是不加消耗全盘吸收，老怕营养过剩。

不管自身经验也好，外界经验也罢，总之，要经得起?的考验

后果

对于这个的后果，我是这样想的。由于父母对小孩产生胆小的误导心理，所以以后肯定会多加注意，势必有意无意的把小孩当成胆小的小孩来对待。如果小孩得到这样的教育熏陶下，不知道会不会潜移默化的影响小孩，让他觉得自己真是个胆小的小孩。这个我有点担忧。

后记

虽然不懂心理学，教育学，而且可能全篇都在漏洞百出的胡说八道，不过我觉得至少我思考过了。如果你有更好的想法，分享分享
